聽住呀美國！陳茂波：聯繫匯率制度毋須美國同意

【#時事第一手】

財政司司長陳茂波今早出席財經事務委員會會議時指出，根據《基本法》第112條，香港不會實行外匯管制措施，重申會保障資金流動，資金可自由進出，而金管局及銀行亦表示過去一個多星期未見明顯的資金外流。

他又強調：「推行聯繫匯率制度毋須獲美國同意，最重要是香港有足夠的實力去實踐承諾，現時香港外匯儲備規模達4,400億美元，相當於基礎貨幣兩倍以上，而且銀行體系健康，資產質素高。」
-----------------------------------------------
緊貼財經即時資訊：
#CapitalHK #資本平台 #陳茂波 #聯繫匯率

真係有咁多錢，冇俾中共偷到就係

哭撚左[/b]

佢有冇諗過李超人所有friends轉哂走㗎？
銀行水乾，佢去頂？